{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_007367",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "경주교동법주"
    },
    "text": "競走キョドン・ボプチュ\\n\n慶尚北道慶州市\\n\n1986年11月1日、国家無形文化財に指定されたのは、技能保有者である培永信によって作られた新羅の翡翠酒です。この酒は、朝鮮粛宗の時代に宮中料理を担当していた司翁院で働いていたチェ・グクソンが最初に作ったものとされています。アルコール度数は19度を超えており、国税庁の穀酒許容規定である11~16度を上回っていますが、1990年に15度に下げる方法が考案され、製造許可を受けることができるようになりました。法酒の主な原料は、在来のもち米、水、小麦を用いた麹ですが、水は四季を通じて水量と水温がほぼ一定で美味しい家庭の伝統的な井戸水を使用しています。最初にもち米で粥を作り、その後麹を混ぜて長時間発酵させて下酒を作ります。この下酒にもち米のコドゥバブと水を混ぜて本酒を漬け、50日以上かけて毒を変えながら第2次発酵を行い、100日以上寝かせます。初代の技能保有者であるペ・ヨンシンは、チェ・グクソンの8代孫と結婚し、約40年間法主として酒造りを引き継いできました。この伝統的な製法は、300年以上にわたり家族内でのみ伝授されてきましたが、現在は長男のチェ・ギョンが技能保有者に指定されています。",
    "QA": [
        {
            "question": "新羅の翡翠酒はいつ国家無形文化財に指定されましたか？",
            "answer": "1986年11月1日"
        },
        {
            "question": "新羅の翡翠酒の作成者は誰ですか？",
            "answer": "培永信"
        },
        {
            "question": "新羅の翡翠酒はどの時代に作られましたか？",
            "answer": "朝鮮粛宗の時代"
        },
        {
            "question": "新羅の翡翠酒の初めて作られた場所はどこですか？",
            "answer": "司翁院"
        },
        {
            "question": "新羅の翡翠酒のアルコール度数は何度ですか？",
            "answer": "19度"
        },
        {
            "question": "新羅の翡翠酒の製造許可を受けるためにはどうすればよいですか？",
            "answer": "アルコール度数を15度に下げる方法を考案する"
        },
        {
            "question": "新羅の翡翠酒の主な原料は何ですか？",
            "answer": "在来のもち米、水、小麦を用いた麹"
        },
        {
            "question": "新羅の翡翠酒の水はどのようにして取得されますか？",
            "answer": "家庭の伝統的な井戸水を使用する"
        },
        {
            "question": "新羅の翡翠酒の製造過程で何を行いますか？",
            "answer": "もち米で粥を作り、麹を混ぜて長時間発酵させ、下酒を作り、それにもち米のコドゥバブと水を混ぜて第2次発酵を行い、100日以上寝かせる"
        },
        {
            "question": "新羅の翡翠酒を長年にわたって酒造りを引き継いできた人物は誰ですか？",
            "answer": "ペ・ヨンシン"
        },
        {
            "question": "現在の新羅の翡翠酒の技能保有者は誰ですか？",
            "answer": "チェ・ギョン"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 381,
        "QA": 298
    }
}